日本人最愛日劇原來是這 10 部，2017 年滿意度排行榜大公開

依照不同星期、時段，每一季都有約莫 40 部的日劇播放，算下來一年就超過百部了，正因為如此，在如此激烈的競爭下，要成為年度最受觀眾歡迎的可不容易，日本網站「テレビウォッチャー」排除了深夜劇，每日蒐集了 2400 人的滿意度調查，經過一年後統計出 2017 年最滿意度最高的 80 部日劇，想確認自己有沒有漏看了哪一部，看這排行榜就對了！

No.10 《CRISIS 公安機動搜查隊特搜班》

由小栗旬主演的警匪片，加上和編劇金城一紀的黃金組合，讓不少人光是在開播前便引頸期盼，故事描述由 5 位各有身懷絕技的探員組成了「特搜班」，專門解決各種警察難處理的危機，扎實的打鬥戲是最為人看得津津樂道的部分，每個角色鮮明的個性也讓故事更有看頭。

No.9 《小巨人》

來自《半澤直樹》的團隊組合，導演田中健太和製作人伊與田英德、飯田和孝，還有八津宏幸的腳本協力，劇情模式也有些類似，《小巨人》主角長谷川博已發現警政背後的貪污醜聞，之後就是小蝦米對抗大鯨魚的故事了，因為劇情高潮迭起又能帶來正面能量頗受好評，演員們淋漓盡致的演技更是無話可說。

No.8 《派遣女醫 X 5》

從 2012 年開始播放的系列電視醫療劇，卡在 2017 年底上檔的第五季擁有相當不錯的成績，在故事中凡事零失敗的米倉涼子，這回出現了身體不適的危機，也讓大結局觀看人數大增，打敗了前面四季，獲得了全系列最高的即時收視率。

No.7 《小荳荳》

前 10 名中唯一上榜的午間劇，講述日本第一位女演員黑柳徹子的故事，先前 NHK 出品過《小荳荳電視台》，找來滿島光主演，這回則是由朝日電視台找來清野菜名詮釋黑柳徹子，雖然只有短短 20 分鐘，不過頗受午間時段的婦女們喜愛，拿下第 7 名。

No.6 《澪之料理帖》

同名暢銷小說改編的週六時代劇，時空背景落在江戶時代，第一部女主角是由北川景子飾演，於 2012 年播出，2017 年的第二部則是由黑木華主演，溫馨的劇情加上善解人意的女主角，還有一道道讓人看了口水直流的江戶料理，都讓本劇獲得好評價。

No.5 《Code Blue 3》

想當初官方宣佈《Code Blue》要出全新一季可是引起了不小的話題，畢竟 5 位卡司全到齊，再外加隔了 7 年之久，包括了人氣直直升的新垣結衣與山下智久、戶田惠梨香，這部片自然成為了收視保證，今年暑假還會有劇場版上映！

No.4 《產科醫鴻鳥 2》

改編自 2012 年開始連載的同名漫畫《產科醫鴻鳥》，2015 年第一次改編便獲得廣大迴響，這回第二部開播，還找來了《月薪嬌妻》剛播畢的男主角星野源當配角，劇情透過每一次的生產來彰顯生命的可貴，是一部既溫馨又催淚的電視劇。

No.3 《謊言戰爭》

卡司包括了草彅剛、藤木直人、水原希子，故事描述主角草彅剛家破人亡，長大後成為一名詐欺犯，遇上當年殺害家人的兇手準備展開復仇，水原希子則是飾演她的拍檔，中鋒基奧特又受傷倦勤，中場靈魂奧斯爾亦上陣成疑，僅餘的前鋒拿卡錫迪亦陷入球荒。故事劇情充滿不知是真是假的角色對白，讓觀眾們看了覺得十分爽快！

No.2 《反轉》

講述上了軌道的生活因為一封信開始掀起了波瀾，牽扯出 10 年前的好友身亡案，才發現大家都有著不可告人的秘密，進而讓目前的生活有了 180 度的大轉變，觀眾的心也跟著劇情峰迴路轉，留下深刻印象。

No.1 《陸王》

第二部編劇八津宏幸上榜的日劇，男主角役所廣司鮮少參與電視劇演出，故事描述日本傳統足袋面臨即將淘汰的命運，必須要與時俱進做出改變。

除了重量級的役所廣司，飾演兒子的山崎賢人表現也格外亮眼，十集平均創下了 16% 的高收視率，完結篇更是有 20% 之高。

個人覺得陸王實至名歸，但係反轉真係吹大左嘅垃圾...又拖劇情結局又唔爆，點解口碑咁好

反轉

10部入面淨係睇過3部

做咩有傑志睇

卡司包括了草彅剛、藤木直人、水原希子，故事描述主角草彅剛家破人亡，長大後成為一名詐欺犯，遇上當年殺害家人的兇手準備展開復仇，水原希子則是飾演她的拍檔，中鋒基奧特又受傷倦勤，中場靈魂奧斯爾亦上陣成疑，僅餘的前鋒拿卡錫迪亦陷入球荒。故事劇情充滿不知是真是假的角色對白，讓觀眾們看了覺得十分爽快！

咩料

阿仙奴黎

留名煲劇

top 10 究竟有幾多部醫療劇 日本佬究竟有幾崇醫

卡司包括了草彅剛、藤木直人、水原希子，故事描述主角草彅剛家破人亡，長大後成為一名詐欺犯，遇上當年殺害家人的兇手準備展開復仇，水原希子則是飾演她的拍檔，中鋒基奧特又受傷倦勤，中場靈魂奧斯爾亦上陣成疑，僅餘的前鋒拿卡錫迪亦陷入球荒。故事劇情充滿不知是真是假的角色對白，讓觀眾們看了覺得十分爽快！

反轉

陸王真心正

doctorx好似係收視最高 朝日係咪日本嘅tvb? cb3最高得16.4但大門最低都19

下面仲有科蘭

Cb3 咁爛都有16.4咪好

披住醫生嘅辦公室愛情劇

富士先係

睇左3集，棄左，同1、2+SP 差太遠

陸王

勝利之蟲

mech engineer

5 套有睇
陸王
小巨人
Crisis
反轉
謊言戰爭

點解無千雪bb

咪玩啦 富士做左好幾年 收視毒藥啦

而家 tvb 咪毒藥緊囉

剩係睇左crisis同反轉
code blue 3睇左三集放棄左
因為同前兩季差天共地, 今季係愛情劇咁滯

btw上年最好睇我覺得係加穗子同弓神

同埋反轉唔係真係咁差姐

仲有我們做了呢套唔記得講`

Cb3都上到5！？
太垃撚圾

真 純粹贏卡士

陸王真係正
但其實doctorX有咩咁特別

Yes起歌跟住起雞皮
但個結局

首歌都救左一半
最尾屌一聲

其實尾二o個集就係原著本書個結局黎

陸王嗰種正面意識真係勁

一個社長都會有常人一樣咁遇到問題就想放棄

但描述到佢點樣鍥而不捨，衝破問題

呢套攞第一，完全實至名歸

Btw你的名字上白石萌音

一路睇陸王，腦入一路播mr lonely唔知點解

陸王真係好好睇 好多集都睇到喊

反轉係衰收尾姐 但中間d反轉位真係有驚喜 懸疑位做得幾好
反而陸王好多轉折位其實都估到 但又比佢拍得好睇

睇左一段tvb既陸王
覺得好好睇
要上網搵反哂10集
覺得太短，可以做多10集

陸王

派遣女醫 X 5
其實有咩咁好睇,
醫龍好睇, 主角 令我諗起 do do 姐

究竟套Doctor X有幾好睇
咁都做到5

電視播緊陸王本身無興趣睇但聽到首插曲

拖長就唔好睇㗎喇

朱千雪呢

陸王 竹內涼真

香港人最愛港劇2017大公開 !

第一位 : 溏心風暴3

Everyday I listen to my heart

日本個種文化好難理解，不過大門呢個角色可能係好多日本人理想嘅人格，可惜平時自己要向現實中嘅封建低頭，某程度嚟講大門做咗啲自己係現實中唔會做嘅嘢，夠膽屌老細

淨係有睇CRISIS
真係覺得幾高質
佢唔係淨係普通警匪片
仲會令你思考正義究竟係咩
同埋揭示唔少政界既陰暗面

最深印象個集係兩兄弟暗殺高官
比佢地捉到
佢地就講自己係某個高官定議員既秘書個仔
因為貪污醜聞,就推佢地個老豆出黎做擋箭牌
最後上吊自殺死左,搞到佢地痛恨高官

件事完左之後,小栗旬係尾段又去間bar飲酒
新聞就播又有個議員既秘書
因為貪污醜聞上吊自殺
個刻真係覺得幾悲哀

Reverse都有第2

陸王真係好好睇
Tvb配音都好正

睇埋日文更感動

小巨人

我栗

米倉涼子真係好撚正

內田有紀都係

有S2就正，幾個crew members 都黑化左

識貨

陸王

半澤直樹

池井戶潤

DoctorX到底有咩特別可以出五季

陸王堅好睇
個社長好耐好戲
劇本寫得好好
堅係感覺到企業家個種辛酸

無四重奏？

四重奏上年定前年

btw山崎賢人明明咁屎戲

竟然唔係花樣男子

睇住醫院高層死鬥爛鬥之餘
仲有得睇大門反鳩佢地官僚主義同唔合理既制度, 實睇得爽啦

但睇得出佢喺呢套發揮得好過佢啲漫改

上年1月

想睇有基奧特果套

咁真係好唔公平
四個主角都咁撚好戲
吉岡里帆又係呢套戲冒起 建立出小惡魔嘅形象
咁都入唔到前十

日劇玩撚完。睇佢依十年都係同無記一樣都係果一堆人就知

利申：無睇韓劇

個作者好多書都係咁，唔知係咪特色嚟，為了n又係中間勁好睇，始局麻麻

平時無睇日劇，都係因為呢套入坑，
滿島光正到